張建宗稱司法機構對設立「量刑委員會」有保留

政務司司長張建宗表示，司法機構對有輿論認為應設立「量刑委員會」有保留。司法機構重申，量刑是一項司法職能，由法院獨立履行，又指法庭每日都要就大量案件量刑，每宗案件各有不同，亦涉及行使司法判斷以求取平衡的量刑決定。上訴法庭處理量刑上訴或覆核時的判決，對量刑法庭有指導性的參考，在合適情況下，上訴法庭會訂立量刑指引，對所有量刑法庭皆有約束力。

民建聯立法會議員葛珮帆關注，近月有多名法官就涉及政治背景的案件作出裁決時的言論，引起爭議及投訴。張建宗書面回覆時說，司法機構一直嚴肅處理法官行為的投訴，每宗投訴都會由終審法院首席法官及相關法院領導按既定機制處理。由於每宗投訴個案的實際情況不同，終院首席法官及相關法院領導會就每宗投訴的情況，作全面考慮，以審視個案是否符合相關指引所訂原則。

張建宗又說，如任何案件出現大量關於法官行為而內容相同或類似的投訴，司法機構會在網頁公布投訴的要點、調查結果及相關理據，以增加處理法官行為投訴的透明度。

委咩員會呀
直接拎支那奪法黎判咪得
換埋支那法官

依家已經有上訴庭加監，扮乜撚嘢

所有涉及黃營案件全部判最高刑罰咪得
都係想咁啫

直接未開庭就判輸啦 搞黎搞去浪費時間

原則上 sentencing is an art not science

Discretion exercised judiciously in the light of all relevant circumstances

劃一量刑點做到

仲要已經有 CAAR

張建宗廢人，連散仔都搞唔掂。

藍屍無人性, 畜牲黎, 佢地最想判晒死刑就真

問過黨書記未??? 你老幾呀CS